export const QUESTIONS = [
	{
		id: 'a',
		question:
			'con la A: Mecanismo para esparcir un líquido a presión, como el agua para el riego',
		correctAnswer: 'aspersor'
	},
	{
		id: 'b',
		question: 'CON LA B: Apertura delantera de un pantalón',
		correctAnswer: 'bragueta'
	},
	{
		id: 'c',
		question:
			'CON LA C: Galería que rodea el patio principal de una iglesia o convento',
		correctAnswer: 'claustro'
	},
	{
		id: 'd',
		question:
			'CON LA D: Documento que expide un centro educativo o una corporación y que acredita un título o un grado académico',
		correctAnswer: 'diploma'
	},
	{
		id: 'e',
		question:
			'CON LA E: Nombre del rey visigodo que gobernó entre los años 687 y 702, y limitó la actividad económica de los judíos',
		correctAnswer: 'égica'
	},
	{
		id: 'f',
		question: 'CON LA F: Brillo muy intenso',
		correctAnswer: 'fulgor'
	},
	{
		id: 'g',
		question: 'CON LA G: País asiático con capital en Tifilis',
		correctAnswer: 'georgia'
	},
	{
		id: 'h',
		question:
			'CON LA H: MAsa de harina con manteca, muy sobada y que,al cocerse en el horno, forma muchas hojas delgadas superpuestas',
		correctAnswer: 'hojaldre'
	},
	{
		id: 'i',
		question:
			'CON LA I: Esperanza cuyo cumplimiento parece especialmente atractivo',
		correctAnswer: 'ilusión'
	},
	{
		id: 'j',
		question:
			'CON LA J: Soldado de infantería de la Guardia Imperial turca, reclutado a menudo entre hijos de cristianos',
		correctAnswer: 'jenízaro'
	},
	{
		id: 'k',
		question:
			'CON LA L: Daño o detrimento corporal causado por una herida, un golpe o una enfermedad ',
		correctAnswer: 'lesión'
	},
	{
		id: 'l',
		question:
			'CON LA L: Daño o detrimento corporal causado por una herida, un golpe o una enfermedad',
		correctAnswer: 'lesión'
	},
	{
		id: 'm',
		question:
			'CON LA M: Apellido del matemático que, a principios del siglo 20, introdujo el modelo de espacio-tiempo en cuatro dimensiones',
		correctAnswer: 'minkowski'
	},
	{
		id: 'n',
		question: 'CON LA N: Insignificante, sin importancia',
		correctAnswer: 'nimio'
	},
	{
		id: 'ñ',
		question:
			'CONTIENE LA Ñ: En fútbol, acción en la que se sortea a un contrario pasándole el balón entre las piernas',
		correctAnswer: 'caño'
	},
	{
		id: 'o',
		question: 'CON LA O: Cerro aislado que domina un llano',
		correctAnswer: 'otero'
	},
	{
		id: 'p',
		question:
			'CON LA P: Juego que consiste en tirar unas bolas y otra más pequeña, y ver quién se aproxima más a ésta con las grandes',
		correctAnswer: 'petanca'
	},
	{
		id: 'q',
		question:
			'CONTIENE LA Q: Se dice del triángulo que tiene todos sus lados iguales ',
		correctAnswer: 'equilatero'
	},
	{
		id: 'r',
		question: 'CON LA R: Satisfacción a una pregunta, duda o dificultad',
		correctAnswer: 'respuesta'
	},
	{
		id: 's',
		question:
			'CON LA S: Antiguo instrumento musical de metal, consistente en un aro o herradura atravesado por varillas, que sonaba agitándolo ',
		correctAnswer: 'sistro'
	},
	{
		id: 't',
		question:
			'CON LA T: Cada uno de los pasos o gestiones que se establecen de manera oficial para la conclusión o resolución de un asunto ',
		correctAnswer: 'trámite'
	},
	{
		id: 'u',
		question: 'CON LA U: Lugar en el que está situado algo',
		correctAnswer: 'ubicación'
	},
	{
		id: 'v',
		question: 'CON LA V: Casa de recreo aislada en el campo',
		correctAnswer: 'villa'
	},
	{
		id: 'w',
		question:
			'CON LA W: Bebida alcohólica de alta graduación que se obtiene por destilación de cebada y otros cereales',
		correctAnswer: 'ilusión'
	},
	{
		id: 'x',
		question:
			'CONTIENE LA X: Enunciado o conjunto coherente de enunciados orales o escritos',
		correctAnswer: 'texto'
	},
	{
		id: 'y',
		question:
			'CONTIENE LA Y: Máquina o conjunto de máquinas que sirven para cambiar los decorados en el escenario de un teatro',
		correctAnswer: 'tramoya'
	},
	{
		id: 'z',
		question:
			'CON LA Z: Escarabajo que ataca los trigales, especialmente cuando los granos son tiernos ',
		correctAnswer: 'zabro'
	}
];
